{"id": "high-th-0", "question": "หาผลรวมทั้งหมดของฐานจำนวนเต็ม $b>9$ ทุกฐาน ซึ่ง $17_{b}$ เป็นตัวหารของ $97_{b}$.", "answer": "70"}
{"id": "high-th-1", "question": "ในรูปสามเหลี่ยม $\\triangle ABC$ จุด $A, D, E$, และ $B$ อยู่บนด้าน $\\overline{AB}$ เรียงลำดับตามนั้น โดยที่ $AD=4, DE=16$, และ $EB=8$ จุด $A, F, G$, และ $C$ อยู่บนด้าน $\\overline{AC}$ เรียงลำดับตามนั้นเช่นกัน โดยที่ $AF=13, FG=52$, และ $GC=26$ ให้ $M$ เป็นจุดสะท้อนของ $D$ กับ $F$ และให้ $N$ เป็นจุดสะท้อนของ $G$ กับ $E$ สี่เหลี่ยม $DEGF$ มีพื้นที่ 288 จงหาพื้นที่ของรูปเจ็ดเหลี่ยม $AFNBCEM$", "answer": "588"}
{"id": "high-th-2", "question": "นักเบสบอล 9 คน ได้ไปที่ร้านไอศกรีมหลังจากเกมของพวกเขา แต่ละคนเลือกไอศกรีมโคนรสช็อกโกแลต วนิลา หรือสตรอเบอร์รี่ โดยมีอย่างน้อยหนึ่งคนเลือกแต่ละรสชาติ และจำนวนคนที่เลือกช็อกโกแลตมากกว่าจำนวนคนที่เลือกวานิลา และจำนวนคนที่เลือกวานิลามากกว่าจำนวนคนที่เลือกสตรอว์เบอร์รี่ ให้ $N$ เป็นผลรวมของวิธีการการแจกรสชาติไอศกรีมที่ตามเงื่อนไขดังกล่าว หาเศษเหลือเมื่อหาร $N$ ด้วย 1000", "answer": "16"}
{"id": "high-th-3", "question": "หาจำนวนคู่อันดับ $(x, y)$ สำหรับสมการ$12x^{2}-xy-6y^{2}=0$ โดยมีทั้ง $x$ และ $y$ เป็นจำนวนเต็มระหว่าง $-100$ ถึง $100$ รวมทั้ง $-100$ และ $100$", "answer": "117"}
{"id": "high-th-4", "question": "รูปสี่เหลี่ยมคางหมูหน้าจั่วมีวงกลมแนบใน และมันสัมผัสกับด้านทั้ง4ด้าน รัศมีวงกลมเท่ากับ 3 และพื้นที่ของรูปสี่เหลี่ยมคางหมูนี้คือ 72\nให้ด้านคู่ขนานของรูปสี่เหลี่ยมคางหมูมีความยาว $r$ และ $s$ โดยที่ $r \\neq s$ จงหาค่า $r^{2}+s^{2}$", "answer": "504"}
{"id": "high-th-5", "question": "มีตัวอักษร 12 ตัว $A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K$, และ $L$ ที่ถูกจัดกลุ่มแบบสุ่มให้เป็นคู่ตัวอักษร 6 คู่ ตัวอักษรสองตัวในแต่ละคู่จะถูกจัดเรียงลำดับตามตัวอักษรและสร้างเป็นคำที่มีสองตัวอักษร 6 คำ จากนั้นคำทั้ง 6 คำจะถูกเรียงตามลำดับตัวอักษร ตัวอย่างเช่น ผลลัพธ์ที่เป็นไปได้คือ $AB, CJ, DG, EK, FL, HI$ ความน่าจะเป็นที่คำสุดท้ายในรายชื่อจะมีตัวอักษร $G$ เท่ากับ $\\frac{m}{n}$ ซึ่ง $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่เป็นจำนวนเฉพาะสัมพัทธ์ จงหา $m+n$", "answer": "821"}
{"id": "high-th-6", "question": "ให้ $k$ เป็นจำนวนจริงเช่นที่ระบบสมการ $|25+20i-z|=5$ และ $|z-4-k|=|z-3i-k|$ มีคำตอบจำนวนเชิงซ้อน $z$ ที่เป็นไปได้เพียงค่าเดียว ผลบวกของค่าที่เป็นไปได้ทั้งหมดของ $k$ สามารถเขียนเป็นรูป $\\frac{m}{n}$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่เป็นจำนวนเฉพาะสัมพัทธ์ จงหาค่า $m+n$ โดยที่ $i=\\sqrt{-1}$", "answer": "77"}
{"id": "high-th-7", "question": "พาราโบลาที่มีสมการ $y = x^{2} - 4$ ถูกหมุนทวนเข็มนาฬิกา $60^{\\circ}$ รอบจุดกำเนิด จุดที่เป็นเอกลักษณ์ในจตุภาคที่สี่ที่พาราโบลาเดิมและภาพของมันตัดกันมีพิกัด $y$ เป็น $\\frac{a - \\sqrt{b}}{c}$ ซึ่ง $a$, $b$ และ $c$ เป็นจำนวนเต็มบวก และ $a$ กับ $c$ เป็นจำนวนเฉพาะสัมพัทธ์ จงหา $a + b + c$", "answer": "62"}
{"id": "high-th-8", "question": "ช่องทั้งหมด 27 ช่องในตาราง $3\\times9$ ถูกเติมด้วยตัวเลข 1 ถึง 9 เพื่อให้แถวแต่ละแถวมีตัวเลขต่างกัน 9 ตัวเลข และแต่ละบล็อก $3\\times3$ สามบล็อกที่เน้นด้วยกรอบหนักในตัวอย่างด้านล่างนี้มีตัวเลขต่างกัน 9 ตัวเลขเช่นเดียวกับสามแถวแรกของปริศนาซูโดกุ\n | 4 | 2 | 8 | 9 | 6 | 3 | 1 | 7 | 5 | \n | 3 | 7 | 9 | 5 | 2 | 1 | 6 | 8 | 4 | \n | 5 | 6 | 1 | 8 | 4 | 7 | 9 | 2 | 3 | \n จำนวนวิธีที่แตกต่างกันในการเติมตารางนี้สามารถเขียนได้เป็น $p^a\\cdot q^b\\cdot r^c\\cdot s^d$ โดยที่ $p, q, r,$ และ $s$ เป็นจำนวนเฉพาะที่ไม่ซ้ำกัน และ $a, b, c,$ และ $d$ เป็นจำนวนเต็มบวก จงหาค่าของ $p\\cdot a+q\\cdot b+r\\cdot c+s\\cdot d$", "answer": "81"}
{"id": "high-th-9", "question": "ฟังก์ชันเป็นคาบที่เป็นฟังก์ชันที่ค่าแตกต่างกันในแต่ละช่วงถูกกำหนดโดย $f(x)=\\begin{cases}x&\\text{if }x\\in[-1,1)\\\\2-x&\\text{if }x\\in[1,3)\\end{cases}$ และ $f(x+4)=f(x)$ สำหรับจำนวนจริงทั้งหมด $x$ กราฟของ $f(x)$ มีรูปแบบฟันเลื่อย พาราโบลา $x=34y^2$ ตัดกราฟของ $f(x)$ ที่จุดตัดจำกัดจำนวนหนึ่ง ผลรวมของพิกัด $y$ ของจุดตัดเหล่านี้สามารถแสดงในรูป $\\frac{a+b\\sqrt{c}}{d}$ โดยที่ $a,b,c,$ และ $d$ เป็นจำนวนเต็มบวก, $a,b,$ และ $d$ มีตัวหารร่วมมากที่สุดเท่ากับ 1, และ $c$ ไม่ถูกหารด้วยกำลังสองของจำนวนเฉพาะใด ๆ หา $a+b+c+d$", "answer": "259"}
{"id": "high-th-10", "question": "ในปริภูมิเส้นพิกัดสามมิติ ชุดของจุดที่จะอยู่บนระนาบ $x+y+z=75$ ซึ่งพิกัดของจุดเหล่านี้เป็นไปตามอสมการ $x-yz<y-zx<z-xy$ จะก่อให้เกิด 3 บริเวณนูนที่ไม่ทับซ้อนกัน บริเวณหนึ่งของบริเวณเหล่านี้จะมีพื้นที่จำกัด พื้นที่ของบริเวณนี้สามารถเขียนในรูป $a\\sqrt{b}$ โดยที่ $a$ และ $b$ เป็นจำนวนเต็มบวกและ $b$ หารลงตัวไม่ได้โดยกำลังสองของจำนวนเฉพาะใด ๆ ให้หา $a+b$.", "answer": "510"}
{"id": "high-th-11", "question": "อเล็กซ์แบ่งวงกลมเป็นสี่ควอดรันต์ด้วยเส้นผ่านศูนย์กลางสองเส้นที่ตั้งฉากและตัดกันที่จุดศูนย์กลางของวงกลม และวาดเส้นตรง25 เส้นในวงกลม โดยการวาดแต่ละเส้นเลือกสองจุดแบบสุ่มบนเส้นรอบวงของวงกลมในส่วนที่ต่างกันและเชื่อมต่อสองจุดนั้น จงหาจำนวนเขตที่คาดหวังว่ามีทั้งหมดที่เส้นตรง 27 เส้นแบ่งวงกลมออก", "answer": "204"}
{"id": "high-th-12", "question": "กำหนดให้ $ABCDE$ เป็นรูปหลายเหลี่ยมนูน\nโดยที่ $AB=14, BC=7, CD=24, DE=13, EA=26,$ และ $\\angle B=\\angle E=60^\\circ$ สำหรับทุกจุด $X$ ในระนาบ กำหนดให้ $f(X)=AX+BX+CX+DX+EX$ ค่าที่น้อยที่สุดของ $f(X)$ สามารถเขียนในรูป $m+n\\sqrt{p}$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวก และ $p$ หารลงตัวไม่ได้โดยกำลังสองของเลขเฉพาะใด ๆ จงหาค่า $m+n+p$.", "answer": "60"}
{"id": "high-th-13", "question": "กำหนดให้ $N$ แทนจำนวนสามสิ่งอันดับของจำนวนเต็มบวก $(a,b,c)$ ที่ทำให้ $a, b, c \\leq 3^6$ และ $a^3 + b^3 + c^3$ เป็นพหุคูณของ $3^7$ จงหาเศษเหลือเมื่อ $N$ ถูกหารด้วย $1000$", "answer": "735"}
{"id": "high-th-14", "question": "กำหนด $f(x)=|| x|-\\tfrac{1}{2}|$ และ $g(x)=|| x|-\\tfrac{1}{4}|$ จงหาจำนวนจุดตัดกันของกราฟ \\[y=4 g(f(\\sin (2 \\pi x))) \\quad\\text{และ}\\quad x=4 g(f(\\cos (3 \\pi y))).\\]", "answer": "385"}
{"id": "high-th-15", "question": "กำหนดเป็นจำนวนเฉพาะที่น้อยที่สุดที่มีจำนวนเต็มบวก $n$ ที่ทำให้ $n^{4}+1$ หารด้วย $p^{2}$ ลงตัว จงหาจำนวนเต็มบวกที่น้อยที่สุด $m$ ที่ทำให้ $m^{4}+1$ หารด้วย $p^{2}$ ลงตัว", "answer": "110"}
{"id": "high-th-16", "question": "ให้ $ABCD$ เป็นทรงสี่หน้าที่มี $AB=CD= \\sqrt{41}$, $AC=BD= \\sqrt{80}$, และ $BC=AD= \\sqrt{89}$. มีจุด $I$ อยู่ภายในทรงสี่หน้าซึ่งระยะทางจาก $I$ ไปยังแต่ละหน้าของทรงสี่หน้านั้นเท่ากันทั้งหมด สามารถเขียนระยะทางนี้ในรูป $\\frac{m \\sqrt n}{p}$ โดยที่ $m$, $n$, และ $p$ เป็นจำนวนเต็มบวก, $m$ และ $p$ เป็นจำนวนที่กันเอง และ $n$ ไม่สามารถถูกหารด้วยกำลังสองของจำนวนเฉพาะใด ๆ หาค่า $m+n+p$.", "answer": "104"}
{"id": "high-th-17", "question": "ให้ $\\mathcal{B}$ เป็นเซตของกล่องสี่เหลี่ยมมุมฉากที่มีพื้นที่ผิวเท่ากับ $54$ และมีปริมาตรเท่ากับ $23$ ให้ $r$ เป็นรัศมีของทรงกลมที่เล็กที่สุดที่สามารถบรรจุกล่องสี่เหลี่ยมมุมฉากทุกๆกล่องในเซต $\\mathcal{B}$ ได้ ค่า $r^2$ สามารถเขียนเป็น $\\frac{p}{q}$ โดยที่ $p$ และ $q$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่เป็นจำนวนเฉพาะสัมพัทธ์ จงหาค่า $p+q$", "answer": "721"}
{"id": "high-th-18", "question": "มีจำนวนจริง $x$ และ $y$ ที่มีค่ามากกว่า 1 ทั้งคู่ ซึ่งทำให้ $\\log_x\\left(y^x\\right)=\\log_y\\left(x^{4y}\\right)=10$ จงหา $xy$", "answer": "25"}
{"id": "high-th-19", "question": "อลิซและบ็อบเล่นเกมต่อไปนี้ มีโทเคนจำหนวนที่เป็น $n$ อยู่ตรงหน้าพวกเขา ผู้เล่นสลับกันเล่น โดยอลิซเริ่มก่อน ในแต่ละตา ผู้เล่นจะเอาโทเคนออกจากสแต็คครั้งละ $1$ โทเคนหรือ $4$ โทเคน ผู้เล่นที่เอาโทเคนออกคนสุดท้ายจะเป็นผู้ชนะ จงหาจำนวนจำนวนเต็มบวก $n$ ที่มีค่าน้อยกว่าหรือเท่ากับ $2024$ ที่ซึ่งมีแผนการที่รับประกันว่าบ็อบจะชนะเกมนี้โดยไม่คำนึงถึงการเล่นของอลิซ", "answer": "809"}
{"id": "high-th-20", "question": "เจนเข้าร่วมลอตเตอรี่จาก $S=\\{1,2,3,\\cdots,9,10\\}.$ $4$ \nโดยมีการเลือกเลขแบบสุ่ม เจนจะได้รับรางวัลหากเลขที่เธอเลือกเป็น $2$ จากเลขที่เลือกแบบสุ่มและจะได้รับรางวัลใหญ่หากเลขทั้งสี่ที่เธอเลือกอยู่ในเลขที่สุ่มเลือก ความน่าจะเป็นที่เธอจะได้รับรางวัลใหญ่เมื่อเธอได้รับรางวัลมีค่าเท่ากับ $\\tfrac{m}{n}$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่ไม่มีตัวหารร่วมกัน จงหา $m+n$.", "answer": "116"}
{"id": "high-th-21", "question": "สี่เหลี่ยมผืนผ้า $ABCD$ และ $EFGH$ ถูกวาดขึ้นโดยที่ $D,E,C,F$ เป็นร่วมเส้นตรง และ $A,D,H,G$ ทั้งหมดอยู่บนวงกลมเดียวกัน ถ้า $BC=16$, $AB=107$, $FG=17$, และ $EF=184$ จงหาความยาวของ $CE$", "answer": "104"}
{"id": "high-th-22", "question": "พิจารณาเส้นทางที่มีความยาว $16$ ที่ตามเส้นจากมุมล่างซ้ายไปยังมุมบนขวาบนตารางขนาด $8\\times 8$ จงหาจำนวนเส้นทางที่เปลี่ยนทิศทางทั้งหมดสี่ครั้งพอดี", "answer": "294"}
{"id": "high-th-23", "question": "หาค่าส่วนจริงที่มากที่สุดของ \\[(75+117i)z+\\frac{96+144i}{z}\\] โดยที่ $z$ เป็นจำนวนเชิงซ้อนที่มี $|z|=4$.", "answer": "540"}
{"id": "high-th-24", "question": "วงกลมแปดวงที่มีรัศมี $34$ สัมผัสกันต่อเนื่องเป็นลำดับ และสามารสถูกตั้งสัมผัสกับด้าน $\\overline{BC}$\n\nและวงกลมสองวงสัมผัสกับด้าน $AB$ และ $BC$ ของสามเหลี่ยม $ABC$ ตามลำดับ สามารถจัดวางวงกลม $2024$ ที่มีรัศมี $1$ ในรูปแบบเดียวกันได้ รัศมีในของสามเหลี่ยม $ABC$ สามารถเขียนในรูป $\\frac{m}{n}$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่ไม่มีตัวประกอบร่วมกัน จงหาค่า $m+n$.", "answer": "197"}
{"id": "high-th-25", "question": "กำหนดให้ $A$, $B$, $C$ และ $D$ เป็นจุดบนไฮเพอร์โบลา $\\frac{x^2}{20}- \\frac{y^2}{24} = 1$ โดยที่ $ABCD$ เป็นรูปสี่เหลี่ยมขนมเปียกปูนซึ่งเส้นทแยงมุมตัดกันที่จุดกำเนิด จงหาจำนวนจริงที่มีค่ามากที่สุดซึ่งน้อยกว่า $BD^2$ สำหรับรูปสี่เหลี่ยมขนมเปียกปูนทั้งหมดดังกล่าว", "answer": "480"}
{"id": "high-th-26", "question": "ทุกเช้า อายะจะเดินระยะทาง $9$ กิโลเมตรและหยุดที่ร้านกาแฟ หลังจากนั้น เมื่อเธอเดินด้วยความเร็วคงที่ $s$ กิโลเมตรต่อชั่วโมง การเดินจะใช้เวลา4ชั่วโมง รวมทั้ง $t$ นาทีที่ใช้ในร้านกาแฟ เมื่อเธอเดินด้วยความเร็ว $s+2$ กิโลเมตรต่อชั่วโมง การเดินจะใช้เวลา2ชั่วโมง24นาที รวมทั้ง $t$ นาทีที่ใช้ในร้านกาแฟ สมมติว่าอายะเดินด้วยความเร็ว $s+\\frac{1}{2}$ กิโลเมตรต่อชั่วโมง จงหาจำนวนเวลาที่เป็นนาทีที่เขาใช้ในการเดิน รวมทั้ง $t$ นาทีที่ใช้ในร้านกาแฟ", "answer": "204"}
{"id": "high-th-27", "question": "ให้ $\\triangle ABC$ มีความยาวด้าน $AB = 5, BC = 9,$ และ $CA = 10.$ \nเส้นสัมผัส  เส้นสัมผัสที่อยู่ $B$ และ $C$ ของวงกลมล้อมของ$\\triangle ABC$ตัดตรงจุด $D,$ และ $\\overline{AD}$ สัมผัสกับวงกลมตรงจุด$P \\ne A.$ ความยาวของ $\\overline{AP}$ เท่ากับ $\\frac{m}{n},$ โดยมี $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่เป็นจำนวนเฉพาะสัมพัทธ์จงหาค่า  $m + n.$", "answer": "113"}
{"id": "high-th-28", "question": "จุดยอดแต่ละจุดของรูปแปดเหลี่ยมได้ระบายสีเป็นสีแดงหรือสีน้ำเงินอย่างอิสระซึ่งมีความน่าจะเป็นเท่า ๆ กัน หากหมุนรูปแปดเหลี่ยม ความน่าจะเป็นของการหมุนจุดยอดสีน้ำเงินทั้งหมดจะลงตรงจุดยอดเดิมที่เป็นสีแดงคือ $\\tfrac{m}{n}$ โดยมี $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวก\nที่เป็นจำนวนเฉพาะสัมพัทธ์ จงหาค่า $m+n$", "answer": "371"}
{"id": "high-th-29", "question": "สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ แต่ละค่า ให้ $a_n$ เป็นจำนวนน้อยที่สุดที่เป็นบวก ซึ่งเป็นผลคูณของ $23$ และทำให้ $a_n \\equiv 1 \\pmod{2^n}.$ จงหาจำนวนเต็มบวก $n$ ที่มีค่าน้อยกว่าหรือเท่ากับ $1000$ ที่ทำให้ $a_n = a_{n+1}.$", "answer": "363"}
{"id": "high-th-30", "question": "ภาชนะทรงลูกบาศก์มีจุดยอด $A$, $B$, $C$, และ $D$ โดยที่ $\\overline{AB}$ และ $\\overline{CD}$ เป็นเส้นเชื่อมขนาน\nของลูกบาศก์ และ $\\overline{AC}$ และ $\\overline{BD}$ เป็นเส้นทแยงมุมด้านข้างของลูกบาศก์ ดังที่แสดงไว้ในภาพ จุดยอด $A$ ของลูกบาศก์ตั้งอยู่บนระนาบแนวนอน $\\mathcal{P}$ โดยระนาบของสี่เหลี่ยมมุมฉาก $ABDC$ ตั้งฉากกับ $\\mathcal{P}$ จุดยอด $B$ อยู่ที่ความสูง $2$ เมตรเหนือ $\\mathcal{P}$ จุดยอด $C$ อยู่ที่ความสูง $8$ เมตรเหนือ$\\mathcal{P},$  และจุดยอด $D$ อยู่ที่ความสูง $10$ เมตรเหนือ$\\mathcal{P}.$ ลูกบาศก์บรรจุน้ำที่มีผิวหน้าน้ำขนานกับ $\\mathcal{P}$ ที่ความสูง$7$ เมตรเหนือ $\\mathcal{P}.$  ปริมาตรของน้ำคือ $\\frac{m}{n}$ ลูกบาศก์เมตร โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่เป็นจำนวนเฉพาะสัมพัทธ์\n จงหา $m+n.$ [asy] //Made by Djmathman (orz) size(250); defaultpen(linewidth(0.6)); pair A = origin, B = (6,3), X = rotate(40)*B, Y = rotate(70)*X, C = X+Y, Z = X+B, D = B+C, W = B+Y; pair P1 = 0.8*C+0.2*Y, P2 = 2/3*C+1/3*X, P3 = 0.2*D+0.8*Z, P4 = 0.63*D+0.37*W; pair E = (-20,6), F = (-6,-5), G = (18,-2), H = (9,8); filldraw(E--F--G--H--cycle,rgb(0.98,0.98,0.2)); fill(A--Y--P1--P4--P3--Z--B--cycle,rgb(0.35,0.7,0.9)); draw(A--B--Z--X--A--Y--C--X^^C--D--Z); draw(P1--P2--P3--P4--cycle^^D--P4); dot(\"$A$\",A,S); dot(\"$B$\",B,S); dot(\"$C$\",C,N); dot(\"$D$\",D,N); label(\"$\\mathcal P$\",(-13,4.5)); [/asy]", "answer": "751"}
{"id": "high-th-31", "question": "ให้ $A$ เป็นมุมแหลมที่มี $\\tan A = 2 \\cos A.$ จงหาจำนวนเต็มบวก $n$ ที่มีค่าน้อยกว่าหรือเท่ากับ $1000$ ที่ $\\sec^n A + \\tan^n A$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่มีหลักหน่วยเป็น $9.$", "answer": "167"}
{"id": "high-th-32", "question": "สำหรับจำนวนเต็มบวก $a$, $b$, และ $c$ ที่มี $a < b < c$ ให้พิจารณาเซตแสตมป์ที่มีราคาหน้าแสตมป์ $a$, $b$, และ $c$ เซนต์ ที่มีแสตมป์อย่างน้อยหนึ่งดวงของราคาหน้าแสตมป์แต่ละชนิด หากมีเซตแสตมป์ดังกล่าวที่สามารถมีเซตย่อยที่มีมูลค่าเป็นจำนวนเต็มทุกค่าจนถึง $1000$ เซนต์ ให้ $f(a, b, c)$ เป็นจำนวนแสตมป์ขั้นต่ำในเซตดังกล่าว จงหาผลรวมของสามค่าที่น้อยที่สุดของ $c$ ที่ทำให้ $f(a, b, c) = 97$ สำหรับค่า $a$ และ $b$ บางค่า", "answer": "188"}
{"id": "high-th-33", "question": "ให้ $\\ell_A$ และ $\\ell_B$ เป็นเส้นขนานสองเส้นที่ไม่ตัดกัน โดยมีความยาวไม่เท่ากัน สำหรับจำนวนเต็มบวก $m$ และ $n$ จุดต่างๆ $A_1$, $A_2$, $A_3$, $\\ldots$, $A_m$ ตั้งอยู่บน $\\ell_A$ และจุดต่างๆ $B_1$, $B_2$, $B_3$, $\\ldots$, $B_n$ ตั้งอยู่บน $\\ell_B$ นอกจากนี้ เมื่อกำหนดแต่ละด้าน $\\overline{A_i B_j}$ สำหรับทุกๆ $i=1, 2, 3, \\ldots, m$ และ $j=1, 2, 3, \\ldots, n$ ไม่มีจุดใดที่อยู่ระหว่าง $\\ell_A$ และ $\\ell_B$ ที่อยู่บนมากกว่าสองเส้นตรงเหล่านี้ จงหาจำนวนเขตที่มีขอบเขตจำกัดที่ถูกแบ่งโดยรูปร่างนี้เมื่อ $m=7$ และ $n=5$ รูปนี้แสดงให้เห็นว่ามี 8 พื้นที่เมื่อ $m=3$ และ $n=2$ \n\n[asy] import geometry; size(10cm); draw((-2,0)--(13,0)); draw((0,4)--(10,4)); label(\"$\\ell_A$\",(-2,0),W); label(\"$\\ell_B$\",(0,4),W); point A1=(0,0),A2=(5,0),A3=(11,0),B1=(2,4),B2=(8,4),I1=extension(B1,A2,A1,B2),I2=extension(B1,A3,A1,B2),I3=extension(B1,A3,A2,B2); draw(B1--A1--B2); draw(B1--A2--B2); draw(B1--A3--B2); label(\"$A_1$\",A1,S); label(\"$A_2$\",A2,S); label(\"$A_3$\",A3,S); label(\"$B_1$\",B1,N); label(\"$B_2$\",B2,N); label(\"1\",centroid(A1,B1,I1)); label(\"2\",centroid(B1,I1,I3)); label(\"3\",centroid(B1,B2,I3)); label(\"4\",centroid(A1,A2,I1)); label(\"5\",(A2+I1+I2+I3)/4); label(\"6\",centroid(B2,I2,I3)); label(\"7\",centroid(A2,A3,I2)); label(\"8\",centroid(A3,B2,I2)); dot(A1); dot(A2); dot(A3); dot(B1); dot(B2); [/asy]", "answer": "244"}
{"id": "high-th-34", "question": "ให้ $x_1\\leq x_2\\leq \\cdots\\leq x_{100}$ เป็นจำนวนจริงที่ $|x_1| + |x_2| + \\cdots + |x_{100}| = 1$ และ $x_1 + x_2 + \\cdots + x_{100} = 0$  จากจำนวน $100$ -tuple ทั้งหมด ค่าใหญ่สุดที่ $x_{76} - x_{16}$ สามารถทำได้คือ $ \\frac{m}{n}$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่เป็นจำนวนเฉพาะซึ่งกันและกัน หา $m+n$ .", "answer": "841"}
{"id": "high-th-35", "question": "ให้ $S$ เป็นเซตของจำนวนเต็มบวก $k$ ที่ทำให้พาราโบลาสองตัว  \\[y=x^2-k~~\\text{and}~~x=2(y-20)^2-k\\] ตัดกันที่สี่จุดที่ต่างกัน และจุดทั้งสี่จุดนี้อยู่บนวงกลมที่มีรัศมีไม่เกิน $21$ จงหาผลรวมของสมาชิกน้อยที่สุดใน $S$ และสมาชิกมากที่สุดใน $S$", "answer": "285"}
{"id": "high-th-36", "question": "ให้พิจารณาลำดับ $(a_k)_{k\\ge 1}$ ที่ประกบด้วยจำนวนตรรกยะบวกที่นิยามโดย $a_1 = \frac{2020}{2021}$ และสำหรับ $k\\ge 1$ หาก$a_k = \frac{m}{n}$  ที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่มีจำนวนเฉพาะสัมพัทธ์ แล้ว \\[a_{k+1} = \\frac{m + 18}{n+19}.\\] จงหาผลรวมของจำนวนเต็มบวก $j$ ทั้งหมดที่ทำให้จำนวนตรรกยะ $a_j$ สามารถเขียนในรูป $\\frac{t}{t+1}$ สำหรับจำนวนเต็มบวกบางตัว $t$", "answer": "59"}
{"id": "high-th-37", "question": "ให้ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนนับที่เป็นจำนวนคี่ที่มีค่ามากกว่า  $1.$ สี่เหลี่ยมผืนผ้า $m\\times n$ สร้างจากหน่วยของตารางซึ่งตารางในแถวบนสุดมีหมายเลขจากซ้ายไปขวาด้วยจำนวนเต็ม $1$ ถึง $n$ ตารางในแถวที่สองมีหมายเลขจากซ้ายไปขวาด้วยจำนวนเต็ม $n + 1$ ถึง $2n$ และต่อไปเรื่อยๆ ตารางหมายเลข $200$ อยู่ในแถวบนสุด และตารางหมายเลข $2000$ อยู่ในแถวล่างสุด จงหาจำนวนคู่เรียง $(m,n)$ ของจำนวนนับที่เป็นจำนวนคี่ที่มากกว่า $1$ ที่ในสี่เหลี่ยมผืนผ้า $m\\times n$ เส้นตรงที่ผ่านจุดศูนย์กลางของตาราง $200$ และ $2000$ จะตัดจากภายในของตาราง $1099$", "answer": "248"}
{"id": "high-th-38", "question": "สำหรับจำนวนเชิงซ้อนที่แตกต่างกัน $z_1,z_2,\\dots,z_{673}$ พหุนาม \\[(x-z_1)^3(x-z_2)^3 \\cdots (x-z_{673})^3\\] สามารถเขียนได้เป็น $x^{2019} + 20x^{2018} + 19x^{2017}+g(x)$ โดยที่ $g(x)$ เป็นพหุนามที่มีสัมประสิทธิ์เชิงซ้อนและมีดีกรีมากที่สุดเท่ากับ $2016$ ค่า  \\[\\left| \\sum_{1 \\le j <k \\le 673} z_jz_k \\right|\\] สามารถเขียนในรูป $\\tfrac{m}{n}$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่เป็นพริมกัน จงหาค่า $m+n$", "answer": "352"}
{"id": "high-th-39", "question": "จงหาจำนวนฟังก์ชัน $f(x)$ จาก $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ ไปยัง $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ ที่เป็นไปตามเงื่อนไข $f(f(x)) = f(f(f(x)))$ สำหรับทุกค่า $x$ ใน $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$", "answer": "756"}
{"id": "high-th-40", "question": "สามเหลี่ยม $ABC$ มีความยาวด้าน $AB = 9$, $BC = 5\\sqrt{3}$, และ $AC = 12$  มีจุดต่างๆ $A = P_{0}, P_{1}, P_{2}, ... , P_{2450} = B$ บนส่วนของเส้นตรง $\\overline{AB}$ กับ $P_{k}$ อยู่ระหว่าง $P_{k-1}$ กับ $P_{k+1}$ สำหรับ $k = 1, 2, ..., 2449$ และจุดต่างๆ $A = Q_{0}, Q_{1}, Q_{2}, ... , Q_{2450} = C$ บนส่วนของเส้นตรง $\\overline{AC}$ กับ $Q_{k}$ อยู่ระหว่าง $Q_{k-1}$ กับ $Q_{k+1}$ สำหรับ $k = 1, 2, ..., 2449$ ยิ่งไปกว่านั้น ส่วนของเส้นตรง $\\overline{P_{k}Q_{k}}$, $k = 1, 2, ..., 2449$ ขนานกับ $\\overline{BC}$  ส่วนของเส้นตรงเหล่านี้ตัดสามเหลี่ยมออกเป็น $2450$ บริเวณ ประกอบด้วย $2449$ สี่เหลี่ยมคางหมู และ $1$ สามเหลี่ยม แต่ละบริเวณใน $2450$ บริเวณมีพื้นที่เท่ากัน จงหาจำนวนของส่วนของเส้นตรง $\\overline{P_{k}Q_{k}}$ ที่มีความยาวเป็นตรรกยะ สำหรับ $k = 1, 2, ..., 2450$", "answer": "20"}
{"id": "high-th-41", "question": "ในรูปแปดเหลี่ยมมุมเท่า $CAROLINE$ , $CA = RO = LI = NE = \\sqrt{2}$ และ $AR = OL = IN = EC = 1$ . แปดเหลี่ยมที่ตัวเองตัดกัน $CORNELIA$ ล้อมรอบด้วยพื้นที่สามเหลี่ยมไม่ทับซ้อนกันจำนวนหกพื้นที่ ให้ $K$ เป็นพื้นที่ที่ล้อมรอบด้วย $CORNELIA$ ซึ่งเป็นพื้นที่รวมของพื้นที่สามเหลี่ยมหกพื้นที่นั้น ดังนั้น $K = \\frac{a}{b}$ ซึ่ง $a$ และ $b$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่มีค่าต้องการกันและกัน จงหาค่า $a + b$ .", "answer": "23"}
{"id": "high-th-42", "question": "กำหนดให้ $x, y, และ z$ เป็นจำนวนจริงที่สอดคล้องกับระบบสมการ \\begin{align*}\n\\log_2(xyz - 3 + \\log_5 x) &= 5, \\\\\n\\log_3(xyz - 3 + \\log_5 y) &= 4, \\\\\n\\log_4(xyz - 3 + \\log_5 z) &= 4.\n\\end{align*}\nจงหาค่าของ $|\\log_5 x|+|\\log_5 y|+|\\log_5 z|$ .", "answer": "265"}
{"id": "high-th-43", "question": "เฟรดดี้ กบตัวหนึ่งกระโดดไปรอบระนาบพิกัดเพื่อค้นหาแม่น้ำ ซึ่งอยู่บนเส้นแนวนอน $y = 24$ . รั้วอยู่ที่แนวนอนเส้น $y = 0$ . ในแต่ละจังหวะการกระโดด เฟรดดี้จะเลือกทิศทางแบบสุ่มที่ขนานกับแกนพิกัดใดแกนหนึ่ง และเคลื่อนที่ 1 หน่วยในทิศทางนั้น เมื่อเขาอยู่ที่จุดที่ $y=0$ ด้วยความน่าจะเป็นเท่ากัน เขาจะเลือกหนึ่งในสามทิศทางที่เขาหรือกระโดดขนานกับรั้วหรือกระโดดออกจากรั้ว แต่เขาจะไม่เลือกทิศทางที่ทำให้เขาข้ามรั้วไปที่ $y < 0$ . เฟรดดี้เริ่มค้นหาที่จุด $(0, 21)$ และจะหยุดเมื่อเขาไปถึงจุดที่อยู่บนแม่น้ำ ค้นหาจำนวนครั้งที่คาดการณ์ไว้ที่เฟรดดี้จะใช้ในการกระโดดเพื่อไปถึงแม่น้ำ", "answer": "273"}
{"id": "high-th-44", "question": "ให้การเรียงสับเปลี่ยน $a_1, a_2, \\ldots, a_n$ ของจำนวนเต็ม $1, 2, \\ldots, n$ เรียกว่า เกือบเพิ่มขึ้น หาก $a_k \\leq a_{k+1} + 2$ สำหรับแต่ละ $1 \\leq k \\leq n-1$ . ตัวอย่างเช่น ที่ $53421$ และ $14253$ เป็นการเรียงสับเปลี่ยนแบบ เกือบเพิ่มขึ้น ของจำนวนเต็ม $1, 2, 3, 4, 5$ , แต่ $45123$ ไม่ใช่. จงหาจำนวนการเรียงสับเปลี่ยนแบบ เกือบเพิ่มขึ้นของจำนวนเต็ม $1, 2, \\ldots, 7$ .", "answer": "486"}
{"id": "high-th-45", "question": "สำหรับจำนวนเต็ม $n \\ge 2$ ทุกตัว ให้ $A(n)$ เป็นพื้นที่ของบริเวณที่กำหนดในระนาบพิกัดโดยอสมการ $1\\le x \\le n$ และ $0\\le y \\le x \\left\\lfloor \\sqrt x \\right\\rfloor$ ซึ่ง $\\left\\lfloor \\sqrt x \\right\\rfloor$ คือจำนวนเต็มที่มีค่าสูงสุดที่ไม่เกิน $\\sqrt x$ จงหาจำนวนค่าของ $n$ ที่มี $2\\le n \\le 1000$ ซึ่งทำให้ $A(n)$ เป็นจำนวนเต็ม", "answer": "483"}
{"id": "high-th-46", "question": "ให้ $f(x)$ เป็นพหุนามดีกรีสามที่มีสัมประสิทธิ์เป็นจำนวนจริง ซึ่งสอดคล้องกับเงื่อนไข \\[|f(1)|=|f(2)|=|f(3)|=|f(5)|=|f(6)|=|f(7)|=12.\\] จงหา $|f(0)|$.", "answer": "72"}
{"id": "high-th-47", "question": "ในระนาบคาร์ทีเซียน, ไฮเพอร์โบลา $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ มีจุดยอดขวาที่จุด $A$ วงกลมที่มีศูนย์กลางอยู่บนแกน $y$ และมีจุดร่วมเพียงจุดเดียวกับแต่ละสาขาของไฮเพอร์โบลานี้เรียกว่า \"วงกลมดี\" ถ้าวงกลมดีสองวงสัมผัสภายนอกที่จุด $P$ และระยะห่างระหว่างศูนย์กลางของพวกมันคือ $d$ จงหาค่าที่เป็นไปได้ทั้งหมดของ $\\frac{d}{|P A|}$", "answer": "$2 \\sqrt{2}$"}
{"id": "high-th-48", "question": "กำหนดจำนวนเชิงซ้อน \\( z \\) และ \\( w \\) ที่ทำให้ \\( z + w = 2 \\) จงหาค่าน้อยที่สุดที่เป็นไปได้ของ \\( S = \\left| z^2 - 2w \\right| + \\left| w^2 - 2z \\right| \\)", "answer": "$8\\sqrt{5} - 16$"}
{"id": "high-th-49", "question": "กำหนดให้ $F_{1}$ และ $F_{2}$ เป็นจุดโฟกัสของวงรี $\\Omega$ เลือกจุด $P$ บน $\\Omega$ (ที่แตกต่างจากจุดปลายสุดของแกนหลัก) และให้ $O$ เป็นจุดศูนย์กลางของวงกลมที่ล้อมรอบสามเหลี่ยม $\\triangle P F_{1} F_{2}$ หาก $\\overrightarrow{P O} \\cdot \\overrightarrow{F_{1} F_{2}} = 2 \\overrightarrow{P F}_{1} \\cdot \\overrightarrow{P F_{2}}$ แล้วค่าต่ำสุดของความรีของ $\\Omega$ คือ $\\qquad$.", "answer": "$\\frac{\\sqrt{6}}{4}$"}
{"id": "high-th-50", "question": "หากผลรวมจำนวนหลักของจำนวนเต็มบวกสามตัว \\(a, b, c\\) เท่ากับ 8 และ 8 หลักที่ประกอบเป็น \\(a, b, c\\) สามารถจัดเรียงเป็น \\(2,0,2,4,0,9,0,8\\) ได้ \\((a, b, c)\\) จะถูกเรียกว่า \"ลัคกี้อเรย์\" ตัวอย่างเช่น \\((9,8,202400)\\) เป็นลัคกี้อเรย์ จำนวนลัคกี้อเรย์ \\((a, b, c)\\) ที่เป็นไปตามเงื่อนไข \\(10<a<b<c\\) คือ \\(\\qquad\\).", "answer": "591"}
{"id": "high-th-51", "question": "ในสามเหลี่ยม \\( \\triangle ABC \\) มีข้อมูลว่า \\( \\cos C = \\frac{\\sin A + \\cos A}{2} = \\frac{\\sin B + \\cos B}{2} \\) จงหาค่าของ \\( \\sin C \\)", "answer": "$\\frac{3}{4}$"}
{"id": "high-th-52", "question": "ในระนาบพิกัดคาร์ทีเซียน วงกลมที่มีจุดศูนย์กลางอยู่บนแกน y และตัดแต่ละกิ่งของไฮเพอร์โบลา $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ ที่จุดเดียวกันพอดี เรียกว่า \"วงกลมดี\" มีค่าคงที่ $\\lambda$ และจุดคงที่ $A$ บนแกน x หรือไม่ที่ทำให้ถ้าวงกลมดีสองวงสัมผัสภายนอกกันที่จุด $P$ แล้วระยะทางระหว่างจุดศูนย์กลางของวงกลมทั้งสองจะมีค่า $d=\\lambda|PA|$", "answer": "$2 \\sqrt{2} + 1$"}
{"id": "high-th-53", "question": "ในทรงสี่หน้า \\(ABCD\\) \\(AB \\perp BC\\), \\(BC \\perp CD\\) และความยาวของ \\(AB\\), \\(BC\\), \\(CD\\), และ \\(DA\\) คือ \\(1\\), \\(2\\), \\(3\\), และ \\(4\\) ตามลำดับ จงหาปริมาตรของทรงสี่หน้า \\(ABCD\\)", "answer": "$\\frac{2 \\sqrt{2}}{3}$"}
{"id": "high-th-54", "question": "กำหนดให้ผลบวกของจำนวนหลักของจำนวนเต็มบวกสามจำนวน \\(a, b, c\\) เท่ากับ 8 และตัวเลข 8 ตัวที่ประกอบกันเป็น \\(a, b, c\\) สามารถจัดเรียงเป็น \\(2, 0, 2, 4, 0, 9, 0, 8\\) ได้ \\((a, b, c)\\) เรียกว่า \"ลัคกี้อาร์เรย์\" ตัวอย่างเช่น \\((9, 8, 202400)\\) เป็นลัคกี้อาร์เรย์ จงหาจำนวนลัคกี้อาร์เรย์ \\((a, b, c)\\) ที่เป็นไปตามเงื่อนไข \\(10 < a < b < 100\\)", "answer": "291"}
{"id": "high-th-55", "question": "ให้จำนวนเต็มบวก $r$ หาเลขจริงที่ใหญ่ที่สุด $C$ ที่ทำให้มีลำดับเรขาคณิต $\\{a_n\\}_{n \\geq 1}$ ที่มีอัตราส่วนร่วม $r$ ซึ่งทำให้ $\\|a_n\\| \\geq C$ เป็นจริงสำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ทุกตัว (ที่นี้ $\\|x\\|$ หมายถึงระยะห่างระหว่างเลขจริง $x$ กับจำนวนเต็มที่ใกล้ที่สุด)", "answer": "$\\frac{r}{2(r+1)}$"}
{"id": "high-th-56", "question": "กำหนดจำนวนเต็มบวก $n$ บนตาราง $3 \\times n$ ชุดของช่อง $S$ จะถูกเรียกว่า \"เชื่อมต่อกัน\" ถ้าสำหรับช่องที่แตกต่างกันสองช่อง $A, B$ ใน $S$ มีจำนวนเต็ม $l \\geq 2$ และมีช่อง $A=C_{1}, C_{2}, \\cdots, C_{l}=B$ ใน $S$ ที่ $C_{i}$ และ $C_{i+1}$ มีขอบที่ใช้ร่วมกัน $(i=1,2, \\cdots, l-1)$\n\nจงหาจำนวนเต็มที่มีค่ามากที่สุด $K$ ที่มีสมบัติดังนี้: ถ้าช่องของตารางแต่ละช่องถูกระบายสีดำหรือสีขาวโดยอิสระ จะมีชุดที่เชื่อมต่อกัน $S$ เสมอ ที่ความต่างสัมบูรณ์ของจำนวนช่องสีดำและสีขาวใน $S$ อย่างน้อยเท่ากับ $K$", "answer": "$n$"}
{"id": "high-th-57", "question": "หาค่าจำนวนจริง $ t $ ทั้งหมด ที่มีค่าไม่ต่ำกว่า $1$ ที่ตอบสนองความต้องการดังต่อไปนี้: สำหรับ  $a,b\\in [-1,t]$ ใด ๆ จะต้องมี $c,d \\in [-1,t]$ เสมอ ที่ทำให้ $ (a+c)(b+d)=1.$", "answer": "$t \\in [\\frac{3}{2}, 2]$"}
{"id": "high-th-58", "question": "กำหนดให้ $a,b,c,d$ เป็นจำนวนจริงที่ $a\\geq b,c\\geq d$,\\[|a|+2|b|+3|c|+4|d|=1.\\]ให้ $P=(a-b)(b-c)(c-d)$, จงหาค่ามากที่สุดของ $P$.", "answer": "$\\frac{1}{324}$"}
{"id": "high-th-59", "question": "หาค่าของจำนวนเต็มบวกที่เล็กที่สุด $k$ ที่มีลักษณะต่อไปนี้: ถ้าแต่ละช่องในตาราง $100\\times 100$ ถูกย้อมสีหนึ่งสี และจำนวนช่องของแต่ละสีไม่เกิน $104$, จะมีอยู่สี่เหลี่ยมผืนผ้า $k\\times 1$ หรือ  $1\\times k$ ที่ประกอบด้วยช่องจากอย่างน้อยสามสีที่แตกต่างกัน", "answer": "12"}
{"id": "high-th-60", "question": "หาค่าน้อยที่สุดของ $c$ โดยให้เป็นจริงดังนี้ สำหรับจำนวนเต็มบวก $n\\ge 4$ ใด ๆ และสำหรับทุกเซต $A\\subseteq \\{1,2,\\cdots,n\\}$ ถ้า $|A| >cn$ แล้วจะต้องมีฟังก์ชัน $f:A\\to\\{1,-1\\}$ ที่ทำให้ \n$$\\left| \\sum_{a\\in A}a\\cdot f(a)\\right| \\le 1.$$", "answer": "$\\frac{2}{3}$"}
{"id": "high-th-61", "question": "กำหนดให้ $n\\geq4$ เป็นจำนวนเต็มบวก และให้ $a_1,a_2,\\cdots,a_{2n},b_1,b_2,\\cdots,b_{2n}$ เป็นจำนวนจริงไม่ลบจำนวน $4n$ จำนวนที่ทำให้$$a_1+a_2+\\cdots+a_{2n}=b_1+b_2+\\cdots+b_{2n}>0,$$และสำหรับ $i=1,2,\\cdots,2n,$ จะมี $a_ia_{i+2}\\geq b_i+b_{i+1},$ ที่ $a_{2n+1}=a_1,$ $a_{2n+2}=a_2,$ $b_{2n+1}=b_1.$ จงหาค่าต่ำสุดของ $a_1+a_2+\\cdots+a_{2n}.$", "answer": "16"}
{"id": "high-th-62", "question": "กำหนดรูปหลายเหลี่ยมนูนที่มี 20 จุดยอด มีหลายวิธีในการหาตำแหน่งโดยการใช้สามเหลี่ยม (โดยจะได้ 18 สามเหลี่ยม) เราเรียกแผนภาพของการแยกนี้ว่าเป็นแผนภาพ T ซึ่งหมายความว่ามี 20 จุดยอด กับ 37 ขอบ (17 ขอบจากการแยกเป็นสามเหลี่ยมและขอบดั้งเดิม 20 ขอบ) และส่วนย่อยของแผนภาพ T ที่มี 10 ขอบซึ่งครอบคลุม 20 จุดยอดทั้งหมด (หมายความว่าไม่มีจุดยอดที่ถูกครอบคลุมโดยขอบมากกว่าหนึ่งเส้นในส่วนย่อยนี้) เราเรียกว่า \"การจับคู่ที่สมบูรณ์แบบ\" ของแผนภาพ T ในบรรดาแผนภาพ T ทั้งหมด หาค่าสูงสุดของจำนวน \"การจับคู่ที่สมบูรณ์\" ของแผนภาพ T หนึ่งแผนภาพ", "answer": "89"}
{"id": "high-th-63", "question": "กำหนดให้จำนวนเต็ม $a_1,a_2,\\cdots,a_n$ โดยที่ $1=a_1\\le a_2\\le \\cdots\\le a_{2019}=99$ จงหาค่าต่ำสุด $f_0$ ของนิพจน์$$f=(a_1^2+a_2^2+\\cdots+a_{2019}^2)-(a_1a_3+a_2a_4+\\cdots+a_{2017}a_{2019}).$$", "answer": "7400"}
{"id": "high-th-64", "question": "ให้ $V$ เป็นเซตของจุดจำนวน $2019$ จุดในปริภูมิซึ่งไม่มีจุดใด ๆ ในสี่จุดอยู่บนระนาบเดียวกัน และให้ $E$ เป็นเซตของเส้นเชื่อมระหว่างจุดต่าง ๆ. จงหาจำนวนเต็มบวกที่น้อยที่สุด $n$ ที่พอ $E$ มีสมาชิกอย่างน้อย $n$ สมาชิก จะต้องมีเซตย่อยสองสมาชิกจำนวน $908$ ชุดใน $E$ ดังนี้:\n(1) เส้นเชื่อมสองเส้นในแต่ละเซตย่อยมีจุดยอดร่วมกัน.\n(2) เซตย่อยใด ๆ สองเซตไม่ตัดกัน.", "answer": "2795"}
{"id": "high-th-65", "question": "ให้เซต $A=\\{1,2,\\ldots,n\\}$ และ $X,Y$ เป็นสองเซตย่อย (ไม่จำเป็นต้องเหมือนกัน) ของ $A$ กำหนดให้ $\\textup{max} X$ และ $\\textup{min} Y$ เป็นตัวเลขที่มากที่สุดใน $X$ และตัวเลขที่น้อยที่สุดใน $Y$ ตามลำดับ จงหาจำนวนคู่สองชุด $(X,Y)$ ที่เป็นไปตามเงื่อนไข $\\textup{max} X > \\textup{min} Y.$", "answer": "$2^{2n} - 2^{n}(n+1)$"}
{"id": "high-th-66", "question": "ให้ $x_1,x_2,x_3\\geq 0$ และ $x_1+x_2+x_3=1$ จงหาค่ามากสุดของ $(x_1+3x_2+5x_3)\\left(x_1+\\frac{x_2}{3}+\\frac{x_3}{5}\\right).$", "answer": "$\\frac{9}{5}$"}
{"id": "high-th-67", "question": "ให้ลำดับ $\\{a_n\\}$: $a_1=1, a_{n+1}=\\left\\{\\begin{array}{lcr}a_n+n,\\quad a_n\\le n, \\a_n-n,\\quad a_n>n,\\end{array}\\right.\\quad n=1,2,\\cdots.$ จงหาจำนวนเต็มบวก $r$ ที่ $a_r<r\\le 3^{2017}$", "answer": "$\\frac{3^{2017}-2019}{2}$"}
{"id": "high-th-68", "question": "ในตารางกริด $33 \\times 33$ แต่ละช่องสี่เหลี่ยมถูกระบายด้วยหนึ่งในสามสี ได้แก่ สีแดง สีเหลือง หรือสีน้ำเงิน โดยที่จำนวนช่องสี่เหลี่ยมในแต่ละสีมีจำนวนเท่ากัน หากสองช่องสี่เหลี่ยมที่มีขอบร่วมกันถูกระบายด้วยสีที่ต่างกัน เราจะเรียกขอบร่วมดังกล่าวว่า \"ขอบแยกสี\" จงหาจำนวนขอบแยกสีน้อยที่สุดในตารางกริดนี้", "answer": "56"}
{"id": "high-th-69", "question": "กำหนดให้ $f(x)$ เป็นฟังก์ชันคี่ใน $R$ ซึ่ง $f(1)=1$ และ $f(\\frac{x}{x-1})=xf(x)$ $(\\forall x<0)$. จงหาค่าของ $f(1)f(\\frac{1}{100})+f(\\frac{1}{2})f(\\frac{1}{99})+f(\\frac{1}{3})f(\\frac{1}{98})+\\cdots +f(\\frac{1}{50})f(\\frac{1}{51}).$", "answer": "$\\frac{2^{98}}{99!}$"}
{"id": "high-th-70", "question": "กำหนดให้ $a_1, a_2, \\ldots, a_{2016}$ เป็นจำนวนจริงดังที่ $9a_i\\ge 11a^2_{i+1}$ $(i=,2,\\cdots,2015)$ จงหาค่าสูงสุดของ $(a_1-a^2_2)(a_2-a^2_3)\\cdots (a_{2015}-a^2_{2016})(a_{2016}-a^2_{1}).$", "answer": "$\\frac{1}{4^{2016}}$"}
{"id": "high-th-71", "question": "กำหนดจุด $10$ จุดในพื้นที่ ซึ่งในแต่ละ $4$ จุดจะไม่อยู่ในระนาบเดียวกัน เชื่อมต่อบางจุดด้วยส่วนของเส้นตรงบางส่วน โดยไม่มีรูปสามเหลี่ยมหรือสี่เหลี่ยมเลย จงหาจำนวนเส้นตรงสูงสุดที่สามารถเชื่อมต่อได้", "answer": "15"}
{"id": "high-th-72", "question": "กำหนดให้ $S=\\{1,2,3,\\cdots,100\\}$ จงหาค่ามากที่สุดของจำนวนเต็ม $k$ ที่มีอยู่จริงในรูปแบบของ $k$ กลุ่มย่อยที่ไม่ว่างเปล่าต่างกันของ $S$ ซึ่งเป็นไปตามเงื่อนไขที่ว่า: สำหรับกลุ่มย่อยใด ๆ ของ $k$ กลุ่ม หากการตัดกันของพวกมันไม่ว่างเปล่าแล้ว ค่าน้อยที่สุดของการตัดกันนั้นจะต้องไม่เท่ากับค่ามากที่สุดของกลุ่มย่อยใด ๆ ของสองกลุ่มนั้น", "answer": "$2^{99} - 1$"}
{"id": "high-th-73", "question": "$n$ นักเรียนทำข้อสอบที่มี $m$ ข้อ โดยที่ $m,n\\ge 2$ เป็นจำนวนเต็ม คะแนนที่ให้กับทุกข้อเป็นดังนี้: สำหรับคำถามที่กำหนด ถ้ามีนักเรียน $x$ คนตอบไม่ถูกต้อง นักเรียนที่ตอบถูกจะได้ $x$ คะแนน ส่วนนักเรียนที่ตอบผิดจะได้ $0$ คะแนน คะแนนของนักเรียนแต่ละคนคือคะแนนรวมที่เขาได้จาก $m$ ข้อ จัดเรียงคะแนนจากมากไปน้อยเป็น $p_1\\ge p_2\\ge \\ldots \\ge p_n$ จงหาค่าสูงสุดของ $p_1+p_n$.", "answer": "$m(n-1)$"}
{"id": "high-th-74", "question": "จงหาผลรวมของจำนวนเต็ม $n$ ทั้งหมดที่ตรงตามเงื่อนไขกับอสมการต่อไปนี้:\\[\\frac{1}{4}<\\sin\\frac{\\pi}{n}<\\frac{1}{3}.\\]", "answer": "33"}
{"id": "high-th-75", "question": "ให้ $A$ เป็นเมทริกซ์ขนาด $3 \\times 9$ โดยที่ทุกตัวประกอบใน $A$ เป็นจำนวนเต็มบวก เราจะเรียกเมทริกซ์ย่อยขนาด $m\\times n$ ของ $A$ ว่า \"ox\" ถ้าผลรวมของตัวประกอบในเมทริกซ์ย่อยนั้น หารด้วย $10$ ลงตัว และเราจะเรียกตัวประกอบใน $A$ ว่า \"carboxylic\" ถ้ามันไม่ใช่ตัวประกอบในเมทริกซ์ย่อย \"ox\" ใด ๆ จงหาจำนวนของตัวประกอบ \"carboxylic\" ใน $A$ ที่เป็นไปได้มากที่สุด", "answer": "25"}
{"id": "high-th-76", "question": "กำหนดว่า $a_{n}= \\binom{200}{n} \\cdot 6^{\\frac{200-n}{3}} \\cdot (\\dfrac{1}{\\sqrt{2}})^n$ ($ 1 \\leq n \\leq 95$) มีจำนวนเต็มในลำดับ $\\{a_n\\}$ ทั้งหมดกี่จำนวน?", "answer": "15"}
{"id": "high-th-77", "question": "เส้นตรง $\\ell$ ซึ่งมีความชัน $\\frac{1}{3}$ ตัดวงรี $C:\\frac{x^2}{36}+\\frac{y^2}{4}=1$ ที่จุด $A,B$ และจุด $P\\left(  3\\sqrt{2} , \\sqrt{2}\\right)$ อยู่เหนือเส้นตรง $\\ell$ ถ้า $\\angle APB=\\frac{\\pi}{3}$ ให้หาพื้นที่ของสามเหลี่ยม $PAB$", "answer": "$\\frac{117\\sqrt{3}}{49}$"}
{"id": "high-th-78", "question": "ให้ $T$ เป็นต้นไม้ที่มีจุดยอด $n$ จุด, ซึ่งก็คือกราฟอย่างง่ายที่เชื่อมต่อและไม่มีวัฏจักร. สำหรับคู่ของจุดยอดทุกคู่ $u$, $v$, ให้ $d(u,v)$ แทนระยะทางระหว่าง $u$ กับ $v$ ซึ่งก็คือจำนวนของเส้นเชื่อมในเส้นทางที่สั้นที่สุดใน $T$ ที่เชื่อม $u$ กับ $v$. พิจารณาผลรวม \\[W(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}d(u,v) \\quad \\text{and} \\quad H(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}\\frac{1}{d(u,v)}\\]พิสูจน์ว่า หาค่าต่ำสุดของ \\[W(T)\\cdot H(T).\\]", "answer": "$\\frac{(n-1)^3(n+2)}{4}$"}
{"id": "high-th-79", "question": "เรากล่าวว่าจำนวนจริง $V$ นั้นดี ถ้ามีเซตปิดนูนสองเซต $X$ และ $Y$ ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของลูกบาศก์ หน่วยใน $\\mathbb{R}^3$ โดยแต่ละเซตมีปริมาตร $V$ และเมื่อฉายภาพ $X$ และ $Y$ ลงบนทุกระนาบประสานทั้งสาม (ซึ่งก็คือระนาบที่ขยายโดยแกนประสานสองแกนใด ๆ จากสามแกนประสาน) ภาพฉายของ $X$ และ $Y$ บนระนาบนั้นไม่มีการซ้อนกัน \nจงหา $\\sup \\{V\\mid V\\ \\text{ดี}\\}$.", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-th-80", "question": "ให้ $n, k \\geq 3$ เป็นจำนวนเต็ม และให้ $S$ เป็นวงกลม ให้จุดสีน้ำเงิน $n$ จุด และจุดสีแดง $k$ จุด ถูกเลือกแบบสุ่มและอย่างอิสระและสม่ำเสมอบนวงกลม $S$ ให้ $F$ เป็นจุดตัดของเปลือกนูนของจุดสีแดงและเปลือกนูนของจุดสีน้ำเงิน ให้ $m$ เป็นจำนวนจุดยอดของรูปหลายเหลี่ยมนูน $F$ (โดยเฉพาะอย่างยิ่ง $m=0$ เมื่อ $F$ ว่างเปล่า) หาค่าคาดหมายของ $m$", "answer": "$\\frac{2kn}{n+k-1} - 2\\frac{k!n!}{(k+n-1)!}$"}
{"id": "high-th-81", "question": "เรากล่าวว่า จำนวนจริงบวก $d$ เป็น $ดี$ ถ้ามีลำดับอนันต์ $a_1,a_2,a_3,...\\in (0,d)$ ที่สำหรับแต่ละ $n$ จุด $a_1,a_2,...,a_n$ จะแบ่งช่วง $[0,d]$ ออกเป็นช่วงย่อยที่มีความยาวไม่เกิน $\\frac{1}{n}$ แต่ละช่วง จงหาค่า $\\text{sup}\\{d| d  \\text{is  good}\\}$", "answer": "$\\ln2$"}
{"id": "high-th-82", "question": "กำหนดให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวก จำนวนเวกเตอร์เอกัณฑ์ที่แตกต่างกันมากที่สุดที่สามารถเลือกใน $\\mathbb{R}^n$ ได้ โดยที่จากเวกเตอร์สามตัวใด ๆ อย่างน้อยสองตัวต้องตั้งฉากกัน คือเท่าใดสูงสุด?", "answer": "$2n$"}
{"id": "high-th-83", "question": "คำนวณ $\\lim\\limits_{n \\to \\infty} \\frac{1}{\\log \\log n} \\sum\\limits_{k=1}^n (-1)^k \\binom{n}{k} \\log k.$", "answer": "1"}
{"id": "high-th-84", "question": "จงหาผลคูณ $$\\prod_{n=3}^{\\infty} \\frac{(n^3+3n)^2}{n^6-64}.$$", "answer": "$\\frac{72}{7}$"}
{"id": "high-th-85", "question": "สำหรับ $R>1$ ให้ $\\mathcal{D}_R =\\{ (a,b)\\in \\mathbb{Z}^2: 0<a^2+b^2<R\\}$ จงคำนวณ $$\\lim_{R\\rightarrow \\infty}{\\sum_{(a,b)\\in \\mathcal{D}_R}{\\frac{(-1)^{a+b}}{a^2+b^2}}}.$$", "answer": "$-\\pi \\log_2$"}
{"id": "high-th-86", "question": "กำหนดลำดับ $f_1,f_2,\\ldots :[0,1)\\to \\mathbb{R}$ ของฟังก์ชันที่อนุพันธ์ต่อเนื่องโดยอัตราการเกิดซ้ำ: $$ f_1=1; \\qquad \\quad f_{n+1}'=f_nf_{n+1} \\quad\\text{บน $(0,1)$}, \\quad \\text{และ}\\quad f_{n+1}(0)=1. $$\nแสดงว่า $\\lim\\limits_{n\\to \\infty} f_n(x)$ มีอยู่จริงสำหรับทุก $x\\in [0,1)$ และหาฟังก์ชันขีดจำกัดนี้", "answer": "$\\frac{1}{1-x}$"}
{"id": "high-th-87", "question": "ในวันนี้  ผู้สารภาพอีวานชอบฟังก์ชันต่อเนื่อง $f:[0,1]\\to\\mathbb{R}$ ที่ทำให้ $f(x)+f(y)\\geq |x-y|$ สำหรับทุกคู่ $x,y\\in [0,1]$ หาค่าต่ำสุดของ $\\int_0^1 f$ ในบรรดาฟังก์ชันที่อีวานชอบทั้งหมด", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-th-88", "question": "คำนวณ $$ \\lim_{A\\to+\\infty}\\frac1A\\int_1^AA^{\\frac1x}\\, dx . $$", "answer": "1"}
{"id": "high-th-89", "question": "กำหนดให้จุด $O = (0, 0)$ และ $A = (2024, -2024)$ ในระนาบ สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ใดๆ ดาเมียนวาดทุกจุดที่มีพิกัดจำนวนเต็ม $B_{i,j} = (i, j)$ โดยที่ $0 \\leq i, j \\leq n$ และคำนวณพื้นที่ของแต่ละสามเหลี่ยม $OAB_{i,j}$ ให้ $S(n)$ แทนผลรวมของพื้นที่ทั้งหมด $(n+1)^2$ ที่คำนวณได้ข้างต้น จงหาค่าของลิมิตต่อไปนี้:\n\n\\[\\lim_{n \\to \\infty} \\frac{S(n)}{n^3}.\\]", "answer": "1012"}
{"id": "high-th-90", "question": "สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$, $\\sigma(n)$ หมายถึงผลบวกของตัวประกอบบวกของ $n$ จงหาค่า$$\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} \\frac{\\sigma(n^{2023})}{(\\sigma(n))^{2023}}$$\nหมายเหตุ: ให้ลำดับ ($a_n$) ของจำนวนจริง, เรากล่าวว่า $\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n = +\\infty$ ถ้า ($a_n$) ไม่ถูกมีขอบเขตบน และ, ในกรณีอื่น, $\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n$ เป็นค่าคงที่ที่เล็กที่สุด $C$ ดังนั้น, สำหรับค่าจริง $K > C$ ใดๆ, มีจำนวนเต็มบวก $N$ ที่ $a_n < K$ สำหรับทุก $n > N$", "answer": "1"}
{"id": "high-th-91", "question": "สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ใด ๆ ให้ $s(n)$ เป็นผลรวมของเลขยกกำลังของ $71$ และ $97$ ในการแยกตัวประกอบเฉพาะของ $n$; ตัวอย่างเช่น $s(2021) = s(43 \\cdot 47) = 0$ และ $s(488977) = s(71^2 \\cdot 97) = 3$ หากเรากำหนด $f(n)=(-1)^{s(n)}$ พิสูจน์ว่า ค่า\\[ \\lim_{n \\to +\\infty} \\frac{f(1) + f(2) + \\cdots+ f(n)}{n} \\]มีอยู่จริงและหาค่าของมัน", "answer": "$\\frac{20}{21}$"}
{"id": "high-th-92", "question": "สำหรับทุกๆ $0 < \\alpha < 1$, กำหนดให้ $R(\\alpha)$ เป็นบริเวณใน $\\mathbb{R}^2$ ซึ่งขอบเขตเป็นห้าเหลี่ยมไม่เท่ากัน มีจุดยอดที่ $(0,1-\\alpha), (\\alpha, 0), (1, 0), (1,1)$ และ $(0, 1)$ กำหนดให้ $R$ เป็นเซตของจุดที่อยู่ในทุกๆบริเวณ $R(\\alpha)$ พร้อมกัน เมื่อ $0 < \\alpha < 1$ นั่นคือ $R =\\bigcap_{0<\\alpha<1} R(\\alpha)$ จงหาพื้นที่ของ $R$", "answer": "$\\frac{5}{6}$"}
{"id": "high-th-93", "question": "ให้ $\\{a_n\\}_{n\\in \\mathbb{N}}$ เป็นลำดับของจำนวนจริงที่ไม่เป็นศูนย์ สำหรับ $m \\geq 1$, เรากำหนดว่า:\\[ X_m = \\left\\{X \\subseteq \\{0, 1,\\dots, m - 1\\}: \\left|\\sum_{x\\in X} a_x \\right| > \\dfrac{1}{m}\\right\\}. \\]กำหนด\\[\\lim_{n\\to\\infty}\\frac{|X_n|}{2^n}.\\]", "answer": "1"}
{"id": "high-th-94", "question": "ในรายการเทนนิสนี้มีผู้เล่นทั้งหมด $256$ คน โดยแต่ละคนมีอันดับตั้งแต่ $1$ ถึง $256$ ซึ่งอันดับ $1$ เป็นอันดับที่สูงที่สุด และอันดับ $256$ เป็นอันดับที่ต่ำที่สุด เมื่อผู้เล่นสองคนแข่งขันกัน ผู้เล่นที่มีอันดับสูงกว่าจะชนะในนัดนั้นด้วยความน่าจะเป็น $\\frac{3}{5}$\n\nในแต่ละรอบของรายการ ผู้เล่นที่มีอันดับสูงสุดจะเล่นกับผู้เล่นที่มีอันดับรองลงมา ผู้เล่นที่มีอันดับสูงสุดอันดับที่สามจะเล่นกับผู้เล่นที่มีอันดับสูงสุดอันดับที่สี่ และต่อไปเรื่อย ๆ ในการสิ้นสุดแต่ละรอบ ผู้เล่นที่ชนะจะเข้าสู่รอบถัดไป และผู้เล่นที่แพ้จะถูกคัดออก หลังจากผ่านไปแปดรอบ จะมีผู้เล่นหนึ่งคนที่เหลืออยู่และเป็นผู้ชนะ\n\nจงหาค่าคาดหวังของอันดับของผู้ชนะ.", "answer": "103"}
{"id": "high-th-95", "question": "จงหาจำนวนเต็ม $k$ ทั้งหมดที่มีลำดับจำนวนเต็ม ${\\{a_n\\}}$ ซึ่งเป็นไปตามเงื่อนไขสองประการดังต่อไปนี้\n(1) สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ทุกค่า $a_{n+1}={a_n}^3+ka_n+1$\n(2) $|a_n| \\leq M$ สำหรับค่าจริงบางค่า $M$", "answer": "$k=-4,-2,-1,1$"}
{"id": "high-th-96", "question": "กำหนดหกเหลี่ยม $ \\mathcal{P}$ อยู่ภายในสี่เหลี่ยมจัตุรัสที่มีด้านยาวหนึ่งหน่วย โดยแต่ละจุดยอดของหกเหลี่ยมสัมผัสกับด้านของสี่เหลี่ยม เป็นที่ทราบว่ามุมภายในทั้งหมดของหกเหลี่ยมมีค่าเท่ากัน จงหาค่ามากสุดที่เป็นไปได้ของความยาวด้านที่สั้นที่สุดของ $\\mathcal{P}$", "answer": "$1-\\frac{1}{\\sqrt{3}}$"}
{"id": "high-th-97", "question": "กำหนดให้ $a_1,a_2,\\cdots,a_{100}\\geq  0$ โดยมีเงื่อนไขว่า $\\max\\{a_{i-1}+a_i,a_i+a_{i+1}\\}\\geq i$ สำหรับทุกค่า $2\\leq i\\leq 99$ จงหาค่าต่ำสุดของ $a_1+a_2+\\cdots+a_{100}.$", "answer": "1683"}
{"id": "high-th-98", "question": "บนกระดานหมากรุก $8\\times 8$ วางไม้บนแต่ละขอบของแต่ละช่อง (บนขอบที่ใช้ร่วมกันของสองช่องจะวางไม้ได้เพียงอันเดียว) ต้องการลบไม้อย่างน้อยที่สุดกี่อันเพื่อให้ไม้ที่เหลือไม่สามารถสร้างสี่เหลี่ยมผืนผ้าได้?", "answer": "43"}
{"id": "high-th-99", "question": "ให้ $P_i(x_i,y_i)\\ (i=1,2,\\cdots,2023)$ เป็นจุด $2023$ จุดที่แตกต่างกันบนระนาบพร้อมระบบพิกัดเชิงมุมฉาก สำหรับ $i\\neq j$ กำหนดให้ $d(P_i,P_j) = |x_i - x_j| + |y_i - y_j|$ กำหนดให้\n$$\\lambda = \\frac{\\max_{i\\neq j}d(P_i,P_j)}{\\min_{i\\neq j}d(P_i,P_j)}$$\nจงหาค่าต่ำสุดของ $\\lambda$", "answer": "44"}
{"id": "high-th-100", "question": "จงหาคู่จำนวนเต็มบวก $(a,b,c)$ ทั้งหมดที่$$\\frac{a}{2^a}=\\frac{b}{2^b}+\\frac{c}{2^c}$$", "answer": "(1,4,4), (2,4,4), (4,5,6), (4,6,5)"}
{"id": "high-th-101", "question": "กำหนดให้ $x_i\\ (i = 1, 2, \\cdots 22)$ เป็นจำนวนจริงที่ $x_i \\in [2^{i-1},2^i]$ จงหาค่ามากที่สุดของ $$(x_1+x_2+\\cdots +x_{22})(\\frac{1}{x_1}+\\frac{1}{x_2}+\\cdots+\\frac{1}{x_{22}})$$", "answer": "$\\left(2^{12}-1-\\frac{1}{2^{11}}\\right)^2$"}
{"id": "high-th-102", "question": "กำหนดจำนวนเฉพาะ $p\\ge 5$ หาเศษเหลือที่แตกต่างมอดูลัส $p$ ของผลคูณของจำนวนเต็มบวกต่อเนื่องกันสามจำนวน", "answer": "$\\left \\lfloor \\frac{2p+1}{3} \\right \\rfloor$"}
{"id": "high-th-103", "question": "กำหนดให้ $n \\geqslant 3$ เป็นจำนวนเต็ม ให้ $n-$ เหลี่ยมนูน $\\mathcal{P}$ การระบายสี 3 สีของจุดยอดของ $\\mathcal{P}$ เรียกว่าเป็นการระบายสีแบบเยี่ยม เมื่อทุกจุดภายในของ $\\mathcal{P}$ อยู่ภายในหรือตามขอบของสามเหลี่ยมที่ถูกสร้างโดยจุดยอดของรูปหลายเหลี่ยมที่มีสีแตกต่างกันทั้งสามสี จงหาจำนวนการระบายสีแบบเยี่ยมที่แตกต่างกัน(การระบายสีสองแบบจะถือว่าต่างกันถ้ามันต่างกันที่จุดยอดใดจุดยอดหนึ่ง)", "answer": "$2^n + 2\\cdot(-1)^n$"}
{"id": "high-th-104", "question": "จงหาจำนวนเต็มบวกที่น้อยที่สุด $n$ ที่ทำให้สามารถระบายสีแต่ละช่องของตาราง $n \\times n$ ด้วยสีแดง สีเหลือง หรือสีน้ำเงิน โดยมีเงื่อนไขดังต่อไปนี้ครบถ้วน:\n(1) จำนวนช่องที่ระบายด้วยแต่ละสีนั้นเท่ากัน;\n(2) ถ้าแถวใดมีช่องที่ระบายสีแดง แถวนั้นต้องมีช่องที่ระบายสีน้ำเงิน และไม่สามารถมีช่องที่ระบายสีเหลือง;\n(3) ถ้าคอลัมน์ใดมีช่องที่ระบายสีน้ำเงิน คอลัมน์นั้นต้องมีช่องที่ระบายสีแดง และไม่สามารถมีช่องที่ระบายสีเหลือง.", "answer": "45"}
{"id": "high-th-105", "question": "มี $3$ ห้องเรียน แต่ละห้องเรียนมีนักเรียน $n$ คน และความสูงของนักเรียนทั้งหมด $3n$ คนนั้นไม่ซ้ำกันทุกคู่\n ทำการแบ่งนักเรียนออกเป็นกลุ่มละ $3$ โดยในแต่ละกลุ่มจะมีนักเรียนจากแต่ละห้องเรียนอยู่หนึ่งคน ในแต่ละกลุ่ม ให้นักเรียนที่สูงที่สุดในกลุ่มนั้นเรียกว่า \"คนสูง\" สมมติว่าในการแบ่งกลุ่มใด ๆ จะมีคนสูงอย่างน้อย $10$ คนในแต่ละห้องเรียน จงหาค่าต่ำสุดของ $n$.", "answer": "40"}
{"id": "high-th-106", "question": "กำหนดให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกใด ๆ กำหนดให้ $\\mathbb{N}_+$ หมายถึงเซตของจำนวนเต็มบวกทั้งหมด\nจงหาจำนวนรายการจำกัดทั้งหมด $(a_1,a_2,\\cdots,a_m)$ ที่ทำให้เงื่อนไขต่อไปนี้เป็นจริง:\n(1) $m\\in \\mathbb{N}_+$ และ $a_1,a_2,\\cdots,a_m \\in \\mathbb{N}_+$ และ $a_1+a_2+\\cdots+a_m=n$\n(2) จำนวนคู่ของจำนวนเต็ม $(i,j)$ ที่ทำให้ $1\\leq i<j\\leq m$ และ $a_i>a_j$ เป็นจำนวนคู่\n\nตัวอย่างเช่น เมื่อ $n=4$ จำนวนรายการทั้งหมดที่ทำให้เงื่อนไขเป็นจริงมี $6$ รายการ และรายการเหล่านี้ได้แก่ $(4),$ $(1,3),$ $(2,2),$ $(1,1,2),$ $(2,1,1),$ $(1,1,1,1)$.", "answer": "$2^{n - 2} + 2^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor - 1}$"}
{"id": "high-th-107", "question": "สำหรับลำดับหนึ่ง สามารถทำการตามนี้ได้: เลือกสามพจน์ใกล้เคียง $a,b,c,$ แล้วทำการเปลี่ยนเป็น $b,c,a.$ หาจำนวนเต็มบวกทั้งหมด $n\\geq 3,$ ที่เมื่อทำการตามขั้นตอนนี้จำนวนจำกัดครั้งแล้ว ลำดับ $1,2,\\cdots, n$ สามารถเปลี่ยนเป็น $n,n-1,\\cdots,1$ ได้ในที่สุด", "answer": "$n\\equiv 0,1 \\pmod{4}$"}
{"id": "high-th-108", "question": "กำหนดให้ $k \\in \\mathbb{N}^+$. ลำดับของเซตย่อยของเซตจำนวนเต็ม $\\mathbb{Z} \\supseteq  I_1 \\supseteq  I_2 \\supseteq \\cdots \\supseteq I_k$ เรียกว่า $k-ลูกโซ่$ ถ้าสำหรับ $1 \\le i \\le k$ เรามี\n(i) $168 \\in I_i$;\n(ii) $\\forall x, y \\in I_i$, เรามี $x-y \\in I_i$.\nจงหาจำนวนทั้งหมดของ $k-chain$", "answer": "$\\frac{1}{6}(k+1)^3(k+2)(k+3)$"}
{"id": "high-th-109", "question": "กำหนดตารางขนาด $2018 \\times 4$ และทาสีด้วยสีแดงและสีน้ำเงิน โดยให้แต่ละแถวและแต่ละคอลัมน์มีจำนวนช่องสีแดงและสีน้ำเงินเท่ากันตามลำดับ สมมติว่ามี $M$ วิธีในการทาสีช่องด้วยข้อกำหนดที่กล่าวมาข้างต้น จงหาค่า $M \\pmod {2018}$", "answer": "6"}
{"id": "high-th-110", "question": "กำหนดให้ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกคงที่ สมมุติว่า $$A=\\begin{bmatrix} a_{11} & a_{12} & \\\\cdots &a_{1n}  \\\\ a_{21} & a_{22} & \\\\cdots &a_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ a_{n1} & a_{n2} & \\cdots &a_{nn} \\end{bmatrix}\\quad \\text{and} \\quad B=\\begin{bmatrix} b_{11} & b_{12} & \\cdots &b_{1n}  \\\\ b_{21} & b_{22} & \\cdots &b_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ b_{n1} & b_{n2} & \\cdots &b_{nn} \\end{bmatrix}\\quad$$เป็นตาราง $n\\times n$ สองตารางที่ $\\{a_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{b_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{k\\in N^*|1\\le k\\le n^2\\}$ สามารถทำการดำเนินการต่อไปนี้กับตาราง $A$: เลือกเลข $2$ ตัวในแถวหรือในคอลัมน์เดียวกันของ $A$ และสับเปลี่ยนเลข $2$ ตัวนี้ โดยเลขที่เหลือ $n^2-2$ ตัวจะไม่เปลี่ยนแปลง การดำเนินการนี้เรียกว่า การสับเปลี่ยนตำแหน่งของ $A$. จงหาและพิสูจน์ว่า จำนวนเต็มบวกที่น้อยที่สุด $m$ คือค่าใด ที่ทำให้สามารถทำการสับเปลี่ยนตำแหน่งไม่เกิน $m$ ครั้ง เพื่อให้ตาราง $A$ กลายเป็นตาราง $B$ ทั้งหมด", "answer": "$2n(n-1)$"}
{"id": "high-th-111", "question": "ให้ $\\mathbb{Q}$ เป็นเซตของจำนวนตรรกยะ, $\\mathbb{Z}$ เป็นเซตของจำนวนเต็ม บนระนาบเชิงเส้นพิกัด โดยมีจำนวนเต็มบวก $m$ กำหนดให้\n$$A_m = \\left\\{ (x,y)\\mid x,y\\in\\mathbb{Q}, xy\\neq 0, \\frac{xy}{m}\\in \\mathbb{Z}\\right\\}.$$\nสำหรับส่วนของเส้นตรง $MN$, กำหนด $f_m(MN)$ เป็นจำนวนจุดบนส่วนของเส้นตรง $MN$ ที่เป็นสมาชิกของเซต $A_m$ จงหาค่าจำนวนจริงที่เล็กที่สุด $\\lambda$ โดยที่สำหรับเส้นตรง $l$ ใดๆ บนระนาบเชิงเส้นพิกัด มีค่าคงที่ $\\beta (l)$ ที่สัมพันธ์กับ $l$ ซึ่งทำให้: สำหรับจุดสองจุดใดๆ $M,N$ บน $l$,\n$$f_{2016}(MN)\\le \\lambda f_{2015}(MN)+\\beta (l)$$", "answer": "$\\frac{2015}{6}$"}
{"id": "high-th-112", "question": "กำหนดเซตจำกัดและไม่ว่าง $X$ ที่มีค่าจริง นิยาม $f(X) = \\frac{1}{|X|} \\displaystyle\\sum\\limits_{a\\in X} a$ ซึ่ง $\\left\\lvert X \\right\\rvert$ หมายถึงขนาดของเซต $X$ สำหรับคู่ลำดับของเซต \\((A,B)\\) ที่ $A\\cup B = \\{1, 2, \\dots , 100\\}$ และ $A\\cap B = \\emptyset$ ซึ่ง $1\\leq |A| \\leq 98$ ให้เลือกบาง $p\\in B$ และกำหนด $A_{p} = A\\cup \\{p\\}$ และ $B_{p} = B - \\{p\\}.$ จาก \\((A,B)\\) และ $p\\in B$ ทั้งหมดหา ค่ามากที่สุดของ \\((f(A_{p})-f(A))(f(B_{p})-f(B)).$", "answer": "$\\frac{625}{196}$"}
{"id": "high-th-113", "question": "ให้ $S$ เป็นเซตย่อยของ $\\{0,1,2,\\ldots,98 \\}$ ที่มีสมาชิกทั้งหมด $m\\geq 3$ องค์ประกอบ (ที่ต่างกัน) โดยสำหรับ $x,y\\in S$ ทุกคู่จะต้องมี $z\\in S$ ที่ทำให้ $x+y \\equiv 2z \\pmod{99}$ จงหา $m$ ที่เป็นไปได้ทั้งหมด", "answer": "$m=3, 9, 11, 33, 99$"}
{"id": "high-th-114", "question": "หาจำนวนจำนวนเต็ม $k$ ในเซต $\\{0, 1, 2, \\dots, 2012\\}$ ที่ทำให้ $\\binom{2012}{k}$ เป็นพหุคูณของ $2012$", "answer": "1498"}
{"id": "high-th-115", "question": "หาตัวเลขคี่ที่น้อยที่สุด $a > 5$ ซึ่งสอดคล้องกับเงื่อนไขต่อไปนี้: มีจำนวนเต็มบวก $m_1,m_2, n_1, n_2$ ที่ทำให้ $a=m_1^2+n_1^2$, $a^2=m_2^2+n_2^2$, และ $m_1-n_1=m_2-n_2.$", "answer": "261"}
{"id": "high-th-116", "question": "เราพิจารณามีทีมเข้าร่วมการแข่งขันกีฬาโดยมี $n \\ge 4$ ทีม แต่ละคู่ของทีมเข้าร่วมได้ครั้งเดียวเท่านั้น เราเรียกการแข่งขันแบบนี้ว่า \"การแข่งขันแบบสมดุล\" ถ้าทีมใดในสี่ทีมนี้มีการแข่งขันและพอดีมีสามแมทช์ระหว่างทีมพวกนี้ หมายความว่าทีมไม่ได้แข่งขันกันซึ่งกันและกันเป็นทั้งหมด\nจงหาค่ามากที่สุดของ $n$ ที่ทำให้เกิดการแข่งขันแบบสมดุลที่มี $n$ ทีมเข้าร่วม", "answer": "5"}
{"id": "high-th-117", "question": "สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ให้ $g(n) = \\left[ \\displaystyle \\frac{2024}{n} \\right]$ จงหาค่าของ $$\\sum_{n = 1}^{2024}\\left(1 - (-1)^{g(n)}\\right)\\phi(n).$$", "answer": "$2 \\cdot (1012)^2$"}
{"id": "high-th-118", "question": "เซต $A_0, A_1, \\dots, A_{2023}$ เป็นไปตามเงื่อนไขดังต่อไปนี้:\n$A_0 = \\{ 3 \\}$\n$A_n = \\{ x + 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\} \\cup \\{x(x+1) / 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\}$ สำหรับทุก ๆ $n = 1, 2, \\dots, 2023$.\nจงหา $|A_{2023}|$", "answer": "$2^{2023}$"}
{"id": "high-th-119", "question": "มีเกาะ $n(\\geq 4)$ เกาะที่ถูกเชื่อมต่อด้วยสะพานตามเงื่อนไขดังต่อไปนี้:\nสะพานแต่ละสะพานเชื่อมระหว่างเกาะสองเกาะโดยไม่ผ่านเกาะอื่น\nมีสะพานเพียงสะพานเดียวที่เชื่อมเกาะที่ต่างกันสองเกาะ\nไม่มีรายการ $A_1, A_2, \\ldots, A_{2k}(k \\geq 2)$ ของเกาะที่แตกต่างกัน ซึ่งเป็นไปตามเงื่อนไขดังนี้:\nสำหรับทุก $i=1, 2, \\ldots, 2k$ เกาะ $A_i$ และ $A_{i+1}$ เชื่อมต่อกันด้วยสะพาน (กำหนดให้ $A_{2k+1}=A_1$)\nหาจำนวนสะพานสูงสุด", "answer": "$\\frac{3(n-1)}{2}$"}
{"id": "high-th-120", "question": "ในตารางที่มี $88$ แถว และ $253$ คอลัมน์ แต่ละเซลล์ถูกระบายสีม่วงหรือสีเหลือง สมมุติว่า สำหรับเซลล์สีเหลืองแต่ละเซลล์ $c$,$$x(c)y(c)\\geq184.$$ \nโดยที่ $x(c)$ คือจำนวนเซลล์สีม่วงที่อยู่ในแถวเดียวกับ $c$ และ $y(c)$ คือจำนวนเซลล์สีม่วงที่อยู่ในคอลัมน์เดียวกับ $c$\nจงหาจำนวนเป็นไปได้ของเซลล์ที่มีสีม่วงน้อยที่สุด", "answer": "2024"}
{"id": "high-th-121", "question": "กำหนดให้ $\\ell$ เป็นเส้นตรงในระนาบ และกำหนดให้ $90^\\circ<\\theta<180^\\circ$ ให้พิจารณาจุดที่แตกต่างกัน $P,Q,R$ ที่เป็นไปตามเงื่อนไขต่อไปนี้:\n(i) $P$ อยู่บนเส้น $\\ell$ และ $PQ$ ตั้งฉากกับ $\\ell$\n(ii) $R$ อยู่ด้านเดียวกับ $Q$ ของเส้น $\\ell$ และ $R$ ไม่ได้อยู่บนเส้น $\\ell$\n(iii) สำหรับจุดใดๆ $A,B$ ที่อยู่บนเส้น $\\ell$ ถ้า $\\angle ARB=\\theta$ แล้ว $\\angle AQB \\geq \\theta$\nจงหาค่าต่ำสุดของ $\\angle PQR$", "answer": "$270-\\theta$"}
{"id": "high-th-122", "question": "กำหนดให้ $a$, $b$, และ $c$ เป็นจำนวนจริงที่เป็นบวกทั้งสามจำนวนซึ่งทำให้เงื่อนไข $ab+bc+ca=abc$ เป็นจริง จงหาค่าต่ำสุดของนิพจน์ $$a^abc + b^bca + c^cab.$$", "answer": "729"}
{"id": "high-th-123", "question": "จงหาพหุนาม $P(x)$ ที่มีสัมประสิทธิ์จำนวนเต็มทั้งหมดซึ่งเป็นไปตาม $P(n)\\mid n!+2$ สำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ทั้งหมด", "answer": "$P(x)=-1,1$"}
{"id": "high-th-124", "question": "ให้ $a, b, c$ เป็นจำนวนจริงที่ไม่เป็นศูนย์และ $a + b + c = 0$ จงหาค่าที่เป็นไปได้มากที่สุดของ $\\frac{a^2b^2c^2}{ (a^2 + ab + b^2)(b^2 + bc + c^2)(c^2 + ca + a^2)}$.", "answer": "$\\frac{4}{27}$"}
